\documentclass[12pt]{letter}
 \usepackage[utf8]{inputenc} % un package
 \usepackage[T1]{fontenc} % un second package
 \usepackage[francais]{babel} % un troisième package
 \usepackage{textcomp}
 \usepackage{ifpdf}
\ifpdf
 \usepackage[pdftex]{graphicx}
 \else
 \usepackage[dvips]{graphicx}\fi
\pagestyle{empty}
\usepackage[scale=0.775]{geometry}
\setlength{\parindent}{0.75cm}
\addtolength{\parskip}{6pt}
\linespread{0.5}
\renewcommand{\ttdefault}{pcr}
 \begin{document}
 \sffamily
 %\hfill
 %
 \begin{flushleft}
 {\bfseries Louisa Bessad}\\[.35ex]
 \small\itshape
 22 Rue Clisson\\
 75013, Paris\\[.35ex]
 +33 (0) 6 17 11 94 01\\
 louisa.bessad@gmail.com
 \end{flushleft}
 %
 \begin{flushright}
 {\bfseries Entreprise X}\\[.35ex]
 \small\itshape
 Adresse Y\\
 CP, Ville
 \end{flushright}
 %
% \hfill
 %
 \begin{flushright}
 A Paris, le \today \\
 Objet: Candidature pour le poste \\
 Référence
 \end{flushright}
 %
 Madame, Monsieur,\\


Étudiante diplomée en master informatique spécialité Système et Applications Répartis à l'université Pierre et Marie Curie, je suis à la recherche d'un emploi dans le domaine de la sécurité des systèmes informatiques.

Durant ma formation, majoritairement axée sur l'étude des systèmes d'exploitations, j'ai pu étudier la sécurité de ces derniers en faisant notamment de l'administration système. J'ai complété ces connaissances par des recherches personelles sur le sujet. Ce domaine m'attire particulièrement et mérite selon moi une grande attention. En effet le manque de sécurité d'un système peut représenter un grand danger pour le propriétaire quelqu'il soit; les conséquences pouvant aller du vol ou de la perte de données à la paralysie d'une entreprise. Obtenir un poste dans ce domaine correspondrait parfaitement à mon projet professionnel.

Travailler au sein d'une entrerise possédant une reconnaissance mondiale telle que la votre serait pour moi un grand honneur. La sécurité des systèmes d'exploitations est un domaine qui me passionne et qui représente aujourd'hui une préocupation majeure en informatique. Participer au développement de méthodes pouvant protéger ce pilier est une grande opportunité. De plus, je voudrais ajouter à mes compétences académiques, l'expérience de la réalité et des contraintes du monde professionnel. Je pense que mon état d'esprit et ma motivation pour les thématiques que vous proposez au sein de vos équipes combleront cette attente.

Je reste à votre disposition pour tout renseignements complémentaires que vous jugeriez utiles et pour vous rencontrez.

Dans l'attente d'une réponse de votre part, je vous prie d'agréer Madame, Monsieur, l'expression de mes sentiments distingués.

 \begin{flushright}
 {\bfseries Louisa Bessad}
 \end{flushright}
 \end{document}
 
 
